中環成全球最大Work From Home實驗室 銀行家：朝早在床上工作

銀行中高層唐先生（化名）出任財務部門，原本應該要早上8時開始在辦公室工作，惟迄今在家工作已近兩星期，相比於以往7時便要起床，在家工作省卻不少交通時間，「可以拖到8:45起身開電腦appear online（顯示在線），之後先刷牙食早餐。」不過，在家工作初期需要時間協調，部門主管亦較緊張，早上或會直接致電交代公司事務，「但最近老細好似都遲咗開工」。
上周冷鋒襲港，唐生直言「凍到全日喺被竇做嘢」，雖然工作量與以往分別不大，但可按自己的時間表彈性安排，在家亦更覺舒適，反而更有效率。「通常做到11點就開始眼瞓，會先瞓個午覺，有時候食完飯又眼瞓，就再抖吓......兩點開始就極速做嘢。」

平時只可偷偷摸秘書大PAT , 現在摸完小穴 , 再用條大賓州抽插秘書 正過行山10倍

通常做到11點就開始眼瞓，會先瞓個午覺，有時候食完飯又眼瞓，就再抖吓......兩點開始就極速做嘢

一樣

根本香港就應該行home office啦
少啲人搭車，至少唔使塞死晒！
仲可以時間鬆動啲出去約朋友食飯，帶動飲食！

以前試過home office ，打風後，完全做唔到野

自己係d無紀律嘅人，好難適應

打住機做，高效Multi Task，做自己野又唔洗遮遮掩掩
係開會傾野麻煩少少，成班毒撚用skype傾好撚尷尬

根本好多office工都可以HOME OFFICE.
最大問題係你無得再好似係OFFICE見到個員工/可以捉住佢問野
只可以CALL佢.
至於交貨根本唔存在問題, 員工要繼續做果份工不論係WORK FROM HOME定FROM OFFICE都一樣架喇

香港HR同老細通病係 無野做都要員工扮工

外國好多公司都行緊WFH 同四天工作好耐，人哋國家仲要物價人工都高過香港，人地公司仲賺緊錢點解香港唔得？

呢樣真，大家圍埋傾，其他人唔想出聲都可以點下頭表示明白。Skype 唔出聲對方都唔知自己明唔明

其實喺外國好Q多人已經玩咗work from home 好耐，一個星期最多返一兩日office

睇吓係乜職位啦

其實今次應該會順勢係香港推廣到 Home office

其實依家好多時返工
做嗰啲嘢都無乜面對面
都係來回覆email，一係打電話
啲document都upload咗上Server
一係就Remote踩入另一部機做野

要老細簽名先面對面就要見佢條死人頭囉

一邊un一邊做

床上工作？老婆含住，同時覆email？

影住大頭好撚尷

咪係..交唔到貨咪又係一樣俾炒

逢星期三wfm都好

小農DNA腦細個角度係佢比錢請你其實等於買起左你嘅人生，唔洗到你盡、浪費晒你嘅人生又出糧比你係蝕本

多數中午打個丁再訓宴覺

根本一星期返一兩日就夠

痴撚線啦 淨係voice chat姐

你地返工唔洗print文件架？

用ZOOM，睇住女同事著睡衣行來行去.....

無女同事

Video call咪得

問題係好多老細仲覺得d人WFH 係會蛇王，佢地無諗過宜家d同事坐係位有個電話就已經可以元神出竅...

要做係屋企都做到，要唔做，坐係office 做到第二朝都係唔做架啦！

因為香港公司唔只要賺錢
仲要發到豬頭咁先ok
賺少少對佢地黎講等於蝕

冇得睇黑絲OL

無計, 香港就算無做都要坐到7,8點先走得
準時走會比人照肺

你打工仔當然會讚WFH讚到上天

但作為老闆，見到行山銀行單野，仲會信WFH

其實如果唔係見客，大部份office工根本可以home office

work from home即係可以outsource全世界

要蛇王咪又係可以番到office上連登
你企係隔離mon住個個員工咩

X2

爽到

係office起碼搵到你個人

屌，上到山，電話都收唔到啦

基本上呢個年代咩都可以outsource

你天真得好緊要
今次經濟爆煲
減薪OT, 福利冇哂再KEEP 你十年八年就有份
唔係你以為OT 冇補水文化係點來?
以前97 + 03沙士轉折出來

Home office=拿拿林做哂果日嘅野，早啲打機好撚過

有緊急野做有機會收電話仲上山就抵撚死啦。
無咩緊急野做，交齊貨靚靚仔仔無錯漏，撚有人理你去左邊咩

WFH唔代表可以一星期五日都WFH 總有一兩日要返下去 開個FACE-TO-FACE大會既. team building下既

我比咗錢就係要買你的時間
你就算唔撚係做野都要棟個人嚮度

真 最慘係好多其實所謂「老細」都只係打工仔 但當咗間公司係自己 真係笑撚咗

真啊，上山空氣好做野精神啲唔撚得咩

Work from mountain 實驗室

快手交到貨去邊都得啦。你上頭都要蛇去第二到，交齊野就未必會比野你做

咪係
早排喺日本旅行識咗啲鬼佬
佢哋wfh直情去埋旅行
仲要公司比
交完嘢就可以岀街玩

Winnie Chan
Stephanie Chan
Marek Lee
已成為全港無法WFH既千古罪人

搵唔到咪炒囉
好簡單
其實理得做乜
搵你既時候搵到，要你做既野做到
話之你屋企打住飛機做咩

外國風氣真係差好遠
D 老細唔係特別好 係純粹佢地見到你有野交出黎就話鳩知你
香港真係

其實一半時間WFH 應該仲高效率

一兩日當放假好正常
但你知固定都係wfh 就點都要做嘢

你估個個做老闆都係傻
以香港人品性，無論office定wfh，都係交行貨
wfh仲要冒員工失蹤既危險，你係老闆都識選

最撚煩都係要攞簽名

作為打工仔一份子既香港老細: 間公司係我既!!!!各位比心機
作為打工仔一份子既鬼佬老細: 有貨交就ok the rest i dont give a shit

我份工完全可以home office
但公司死都要我地一個星期最少返一日
呀 嗰日又唔係成team都返喎
即係每日逼鳩你兩三條友返嚟
做啲喺屋企做都冇問題嘅嘢
我老細仲話「Suppose你地係日日都要返工」
我真係謝主隆恩呀
我喺屋企做野唔撚係返工呀？
而家返公司唔係返工 係搵命搏呀
我返工係咪suppose要搵命搏呀
辭職唔係要等一個月通知
我實即刻遞信走人

所以Ibank back office好多都冇得work from home

賺得唔夠多 要用盡你

其實真係唔使，大部分documents都係電子，公司連簽合同都電子。

用盡 其實都唔代表增加咗生產力

而家一係email approval 一係docusign 架啦
仲要揸筆簽架咩

Home office咁爽 佢梗係同你講有效率又work得好

正仆街

好多公司而家都行paperless架啦
節省storage cost同埋扮所謂environmental friendly

你估喺office唔識蛇王咩？even你行出黎睇都係扮工咋
我deadline前交足貨又無錯，成班員工都係咁，你做老細都放心啦
用人不疑，疑人不用呀老闆

同平時見真人有分別咩？

除咗hr admin仲會print嘢嘅咩

好多都要實體簽名
文件來來回回最嘥時間

行山銀行老闆咪用人不疑，疑人不用
屌，柒到核爆

做工程好難WFH

所以會考考ORAL 時你講句：i'm agree with you. 會有一分

除非你係番sales b2b / retail 個堆之類就話局住要番
唔係from 唔 from home 根本唔係重點，2020年仲限死自己 唔肯進步

WFH可以唔洗化妝，皮膚好左好多。

咁失職咪炒得囉

其實枱頭有部腦已經可以元神出竅

尤其是臨去旅行嗰兩日，直頭用google map嚟模擬旅行

蛇王全世界嘅上班族都會
所以大家都隻眼開隻眼閉

問題係得香港先咁撚豬 蛇王仲要打卡上ig

用晒AL就開Google Map旅行

香港其實好岩彈性工作
不過計到盡既話
賺錢層面 可能硬性比彈性贏少少
一蚊賺盡原則 所以咪間間都硬性
對應既 就係員工流失 同個個睇錢做人

Work from hill

I am agree?
咁好難唔拎1分

食完早餐做一陣，仲除時可以去爆石

啲同事係咁推啲野過黎比你
另一啲同事又追你交貨

咁就點都會做

根本好多人返公司都冇咩做
喺度扮工，睇下taobao amazon
唐先生咪係呢類人囉
佢扮坐到六點幾收工咪又係咁

其實返工做既野好多都係多撚餘

無紀律既人，返到Office咪一樣會蛇

利申 我就係無紀律既人

呢個真，平時未見過佢地戴眼鏡，呢幾日真係大開眼界
有幾件平時收收埋埋，原來對波都幾足料

掉咗辭職信就爆件武肺出黎
上頭完全唔畀嘢我做，但home office hr要人畀work proof，屌拿星你要嘅咪問team head囉

網絡時代點解唔好好利用？慳位慳舖租慳水電交通費環保又經濟

香港老細好多都係心理變態

仲可以去行山

一路開webex會
一路望住佢對睡衣奶係度打J
射埋果下咁岩老細問我野 嗌埋出黎「YES!?」

唔home office都唔知自己效率高
以前做成日嘅野
係屋企個令兩個鐘就做哂

唔爆咪無事囉

WFH繼續都係創造緊經濟價值

成日話暴動會搞冧香港經濟
但搞左大半年HSI 都仲咁硬淨

其實全港有心抗疫可以玩分流
一至五分界別返半日工
pick up公司必需嘢然後拎返去做
減少上班族繁忙時段搭車人流

你睇行山銀行班MT就知實會有香港人偷賴蛇王互相破壞信任 所以實行唔到

佢地好多生活只係得工作 工作同工作
好多都無結婚 屋企得番個老母或者老豆

利申:唔好運 撞過幾個1up都係咁既人

喂
財務部呢D就咪拎出黎講啦好嘛
CLAIM下錢呢D床都唔洗落

誠信問題 香港行WFH實一大班人出去蛇王

我夠知炒得，而家講緊成效，係香港

wfh：交行貨，冒失蹤危險，事後又要炒人，根本浪費資源

不如叫佢地棟係office

香港老細：有出糧點可以唔返公司

事實係喎 你睇班MT

其實香港人習慣太癲咋，

講真係呀 wfh 預咗好多人蛇王，公司係要習慣，外國都係咁做，做咗好多年⋯

呢個真呀 要自己搵野黎做又唔可以做得慢

蛇王唔係問題，最緊要做到嘢。

坐定定你真係做足8粒鐘咩

亞洲人出糧=買你時間
外國人出糧=買你能力
亞洲人剩係諗點樣虐待員工

典型華人賤種奴才基因，皇帝唔急太監急

人頭豬腦

咪話咗其實果幾個MT唔止得罪自己公司員工, 仲得罪埋全香港打工仔
第時啲乜9晴報呀醒呀 一定話WFH唔WORK再舉呢單野做例子

可惜有人玩串個party

你都傻，video call仲衰，望住個mon 同人有眼神接觸，唔望個mon 又唔知望邊，衰過講電話

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

鬼佬唔蛇王咩
你返8個鐘都唔係chur足8個鐘啦

行山銀行個幾條友真係累全港

喺舊公司經常遲到早退
我用一半的時間做曬全日的野, 我大佬唔會點理我
我話有野做想早d走, 佢會同我諗計呃hr放人但唔穿煲
因為佢都係打份工, 雖然除左大大老細佢係最大
我做得開心, 有咩起事上黎要幫佢拆都心甘情願好多

而家間公司就係傳統廢老concept
只要有一刻見唔到你就覺得自己蝕緊錢 (我成日要出街做野)
無野做都好 (因為我個位真係好閒)
佢就係要見到你坐喺個位度, 遲到少少都唔得
試過成個星期返工無野做, 有日lunch遲左少少都話我要準時d
好似而家咁, 放完假返黎無生意咁濟
日日坐, 死唔肯home office, 驚益左你

兩點先最眼瞓

WFH
幫自己慳左車錢時間
幫世界慳左CARBON EMISSION
幫公司慳電, 慳OFFICE SPACE

仲要唔能駛就同事食D 垃圾午餐, 希望永續WFH

如果可以交齊功課就OK 不過我覺得全香港推行WFH都係好壞參半尤其是無乜員工福利 斤斤計較嘅公司

12點起身兩三粒鐘做晒全日既野
臨收工再交功課
係office成日比人煩工作效率極低
冇人煩住工作效率根本高幾倍

扮工係好嘥公司資源， 從利益嚟睇唔應該啦， 唔明點解啲老細要咁

癈青

華人再功利都好，事實就係食正全球化下最大利潤嘅跨國巨企，全球品牌大部分都係外資企業，剩係投行知名嘅都係外資，華資死撚埋一邊去，香港重商咁多年數嚟數去咪都係只有誠哥衝出香港

班員工交行貨係因為你班腦細平時對佢地差囉
反正都做野幾快都要坐到7 8點扮ot扮工
咁咪hea到6點先鳩做囉
反正你班垃圾appraisal係睇個員工坐係公司幾耐

你試下同個員工講搞掂曬d野冇野要改就走得
肯定成班神打上身

其實真 長遠計公司自己慳咗好多租金水電.
當然細公司, 係個爛鬼商業大廈租得個細UNIT仔就未必.

有啲嘢要print同埋要hard copy簽名留底，因為好多法例要求而未更新。。

呢啲都係要喺返office做方便啲
但平時做電腦嘢9成無需要返去

答案係堅尼米拿

先苦後甜啊巴打 快快做完 唔洗煩好過 一啲時間都唔想浪費喺埋工作上面

思想同制度僵化問題
除非班戇鳩高層肯改
唔係唔多駛諗

講係咁講 估唔到反送中 同武肺都搞唔冧個市 同97 03差好遠

最撚麻煩係有時有私人事要搞，好似係屋企收貨
要專登請半日假搞，一係就逼哂係星期六搞
而家home office慳埋呢d假

返office: 交行貨，冒員工染病危險，事後仲要無得炒人，霸住個位又蝕鳩埋病假錢，根本浪費資源
要幾唔信人先有冒失蹤危險嘅諗法，你班員工平時都約埋一齊曠工行山?

有d工好難講話「做完」架喎我份工好多後續+持續follow up
巴打你可否具體講下點做完法 好羨慕

都係嗰句，要蛇大老細坐喺隔離都蛇到，佢唔係落手做嗰個佢撚知我係唔係做緊野

問題係，啲野你一樣要做

WFH可以幫我解決平時飯氣攻心想恰一陣個問題

office除左可以當面屌鳩人根本無分別

仲話亞洲人係全球最高iq

行山銀行

巴打係咩工?

叫埋秘書上黎work from home

Woo
中環office GG...

誠哥又賣晒

你一定係無老婆既

本身都可能會考慮，見到work from hill之後就凍過水

係香港先覺得咁有問題
呢啲先叫work life balance
做到隻狗咁有無得過啲好既生活?

今次咪係推力

成team人都係outsource咪唔洗返去，或者得個m grade係本地， 間唔中返去

cant agger more
仲要快手做完同老細講 佢話你得閒咁幫下隔離條無生產力嘅撚樣手啦 佢好似好多野喺手
心諗屌你啦 做得快就係獎你做多啲 老閪都同你鬥拖到尾啦

一國兩制崩塌， 商業大廈租金貴， 政治不穩定， 人工開支大， 慢慢wfh改善個wfh效率就可以轉出去

以前d人知outsource唔太主動改善個效率， 宜家就被迫改善wfh效率， 低效率就要焗住返公司， 結果強制高效率就慢慢轉出去

去撚左行山

咁多廉航， 半個月飛一次個成本低過人工開支

Home Office 其實做野效率唔會差過係Office 要見客就話姐 好多時都係打個電話同email就得

一間公司長期home office維持到，不如吾洗租office仲好慳埋個budget仲好 but why？

中國人邊有可能
驚死你係屋企唔做野

smoke住做

其實save落network係易搵d

home office 真係1流

交到貨理得人訓足八個鐘咩最好以後都home office

就係HOME OFFICE先可以攸Q完哂HEA成日, 你局係OFFICE一早做哂冇野做又係扮工,之後你就諗不如拖長佢, 之後玩到扮OT, 低能文化養成低能習慣

人哋wfh 係公司交internet錢 買電腦
而家internet慢吞吞 電腦慢吞吞 公司就屌打工仔做得慢

支那模式係行奴隸制 唔做都要你坐係到
唔似鬼佬 唔理你幾點搞
你死得掂就得既效率

Home office 真係work life balance 嘅極致
摸住屋企隻貓做嘢真係特別醒神
但係係老母成鬼日撩你講嘢比較分心

係 跟本亞洲返工模式係痴撚線
老細朝早8點至夜晚8點都要你坐定定

分分鐘仲有效率

好羨慕 明明效率一定高d
但d仆街高層驚死人偷懶咁

同老母講再嘈我交唔到貨就無糧出無家用

除非係執圖剪片動畫嗰D，基本上家用機remote返公司效率唔低，巴打咩工種?

考慮緊寫個home office中請勿打擾嘅牌仔棟喺度

以前份工返shift non-office時段可以home office，
直都準時搞掂晒d野

係有高層日日屌鬼話一定要返去比人mon住，但事實係果d時間返到去成層樓都係得自己一個，搵鬼mon
最後托左部PS4返去office打，d野做完都拖到deadline先交出去

訓夠起身係好爽 又可以做自己野冇人理 又唔洗逼巴士 食晏又冇咁貴 時間係好用好多
但係毒撚咁就識唔到人 掛住hea效率差 好多時skype meeting又奇奇怪怪 唔識得點問野咁 冇得face to face又好多野表達唔到

乜都預早交齊晒仲可以日日屌你偷懶
係香港做齊野，睇新聞覆下whatsapp都犯法

蛇王唔係問題，最緊要唔好打卡咁撚蠢

其實唔少外國公司都wfh仲俾埋部laptop你做野

it表示不嬲home=office咁濟
除左某d位
不過d老細...

簽名可有digital signature
基本所有嘢都可以wfh
公司資料保護得好就唔外洩啦

其實好多工都可以home office啦
交到貨咪得
交唔到貨咪搏炒
都唔明點解要咁執著一定要人返公司
搞到佢地要同啲一定要返公司嘅人爭車搭

屌你老味返工狗仲係位呀屌

I’m agree
連1分都冇埋

做野？
做愛only

on9老細逼人開cam

其實好事黎
將來都要考慮下多WFH

同樣情況
仲要返咗又話彈性上班時間
坐下又走得
要我返黎做咩?

中環，我地仲要返

Ching仲有冇用飛甲醛書

嗰幾條行山友應該會攪到好多公司取消homeoffice

文書扮工野

頭先問個HR firend,佢話老細睇到單新聞已經蠢蠢欲動想下星期恢復正常工作.

叫秘書上我酒店間房等開市

人地識自律，香港人轉頭就走左去行山

唔爆點攬炒??

我覺得係D外資大戶識得控制, 消化到。平行時空咁

唔洗等一個月真係即刻遞信

唔知關唔關事 今日老細都想講取消wfh
又會咁啱

每日真正工作時間都係1-2個鐘，根本返去坐

交到貨話知你倒吊開工啦

我都想home office呀
而家無工番無收入

垃圾

其實一星期返2-3日office已經夠，其餘2-3日應該可以wfh啦

利申：公司英國office就係咁，星期五下午仲要開party

作為摺友最好連PARTY都唔JOIN直接返屋企

外國都好多公司都鍾意Home Office
好多都好撚做到嘢

少年，你太年輕了

老婆結完婚已經唔會含
想有人幫你含就出去搵第二個啦

之後你個cam郁一郁
成村人見到你條幼j

老闆只會信work from hill

香港人屋企咁撚細我寧願返office 了

一早扲貼紙遮住laptop個CAM喇傻豬

唔得嫁 會變左行山

中國人是要管的

份糧都要出，唔比你禁舒服
要你迫下車，迫等位食飯

星期三不如星期五，當連假禁

老公含唔得嘅

有好多人唔明
wfh會蛇皇
係因為平時日日係office冇野做都要等老細走先放工
難得唔洗對老細緊係偷懶
當wfh變常態
自然就唔會日日蛇

一樣還一樣
我想指出既係
大家會明白實體office已經唔係咁重要了

減薪、裁員當然一定會發生

真，香港重話自己發達地區
制度政策同福利追上未？咪回歸前水平
睇下歐美望下自己？

老老實實 我老細自己開會都笑話wfh幾爽 一開電腦就見到哂啲同事 又唔洗逼 仲講笑啱啱起身牙都未刷

當老細發現原來wfh係冇問題，大家高效率左，咁者係以後原本請100個人依家請50個人都夠晒 到時唔好嘈點解咁難搵工

好多work from home野要VPN, 並唔代表可以其他公司既人做

其實平時坐係個位度都係發夢或者上網 只不過轉左位置

同女秘書係床上Home Office

個人而言，我係鍾意我份工做緊既野既，home office可以令我訓多起碼兩個鐘，繼而大大提高我既工作效率。

如果推行home office，個本意會係"你做得晒D野就得，我理得你其他時間做乜野"，但觀乎好多人既意見(包括上面連登既回應)，香港真係未必推行得到WFH，因為好多人會"唔抵得"你走左去玩。
就算係行山單野，行內人應該知道銀行MT因為係rotation(我果間係, 唔知其他係咪) 所以其實要做既野通常唔多或者唔緊急的..

個人認為如果上司下屬一旦同意左某個時段完成某個工作量，如果我唔理你鍾意就落街做gym定飲杯咖啡甚至行山，你都做得切，咁就係最佳既WFH practice，當然唔係份份工都可以咁assign，但好多project-based既工種其實係可以係咁。

其實hr都唔洗

最緊要處理hard copy既低賤工

其實擔心下屬蛇王嘅老細思想上已經脫節 如果佢係result oriented 嘅人 根本唔需要下下mon撚住你 話之你真係去左行山 交到貨咪得 呢方面香港人仲係好out下

有得訓一訓再做，效率高過死頂全日好多
重點係屋企訓得舒服

小學生咩

玩撚完 本身今個星期仲可以wfh 而家要強制向1up report 工作status. 下星期恢復「扮工」 多謝行山mt!!!!!!!!!!!!

多謝恒生

你哋如果WFH 時走咗去訓，老細搵唔到你，之後可以用咩excuse去解釋冇應

你地wfh最離譜係點？有d同事wfh時去旅行之後扮係香港亦有claim OT

如果有自律 wfh 真係幾好
慳咗好多搭車時間

呢個我地後生一代就明
香港D文化, 好難改變到

星期三賭馬

其實香港好多工都可以同應該home office
環保又慳錢慳地方慳時間

唉呢排home office
成日朝早起左身訓著番 一起身原來上司成個鐘之前搵過自己
搞到遲左好多覆

證明人地瑞士咁早收工係有得解

但成日home office好易癲

係喇，係未中無肺前，為老美做下研究項目-居家辦公的功效

可以一面屌hi，一面做晒D嘢，好天人合一咁

係屋企可以完成好多驚世的科學研究或文學創作。

Lm

香港打工準時收工都已經唔滿意
香港請你唔係想你工作完成件事
做晒都想留你係到消你時間先開心

西方先進人種 點同香港支那血統賤種比 天生奴隸命格

其實做齊要做嘅野咪得
個個上司老闆都係要結果姐
理得你用j打keyboard定用手打

有乜問題？

如果份工要成日搵以前hard copy文件果d咪唔可以囉。

無得喺公司個廁所爆石，感覺好差

以電腦硬件嚟講
理應home office係快好多(屋企部腦快過公司4,5倍)
不過屋企實在太多引誘
定力唔夠都會搞到我工作效率好低